逃中條例>>>>>>>>23條 大公文匯京官直接承認

左報引京權威消息 外國人犯事會移交
「港人危害國安可送中」

國務院副總理韓正日前開腔撐修例，昨有左報引述北京權威人士解讀，指有四種送中情況。

【解讀韓正】
【本報訊】京官開腔撐港府修訂《逃犯條例》，有左報引述北京權威人士，解讀國務院副總理韓正日前言論，並整理出四種香港向內地移交逃犯的情形，表明「香港居民在香港觸犯涉及危害國家安全罪行」、「外國人在國外針對中國國家或公民犯罪而身在香港」均屬可送中罪行範圍，換句話說即在港涉及國家安全罪行和在港外國人均面對送中危險。雖然權威人士稱有關罪行「一般由香港司法機關用香港法律處理」、亦要考慮外交關係，但未講明內地一定不會提出移交。行會成員湯家驊證實，港澳辦主任張曉明曾向他講過相同說話。公民黨黨魁楊岳橋批評，若權威人士是反映中央想法，等同狠摑聲稱不移交政治犯的特區政府一巴。
記者：陳珏明

早前不少法律界、民主派人士、以及外國商界均擔心日後被北京指危害國家安全港人及外國人，修例後有被送中風險，但港府一直指是危言聳聽。

不過《大公報》及《文匯報》前日在頭版刊有北京權威人士對韓正撐送中例解讀，指港方向內地移交逃犯有四種情況，包括：內地居民在內地犯罪後潛逃到香港；香港居民在內地犯罪後逃回香港；香港居民在香港觸犯涉及危害國家安全罪行；及中國公民或外國人在國外針對中國國家或公民犯罪而身在香港，均為可送中罪行，但引述稱真正需向內地移交疑人主要是第一和第二種，至於第三種情況，即港人在港犯危害國家安全罪，權威人士指如香港法律認為犯罪，「一般由香港司法機關以香港法律處理」。

張曉明曾提相同觀點

至於第四種，權威人士指發生概率很小，如對方是外國人，還要考慮外交關係、中國與有關國家是否有引渡協議及協作安排等因素。而北京權威人士並無講明這兩種情況，北京不會要求移交。

行會成員湯家驊更向有線新聞透露，港澳辦主任張曉明閉門曾說過同一番話；至於為何不明確否定第三種情況，他認為是「客套」說法，因權威人士不能代港府發言。

不過，公民黨黨魁楊岳橋批評，如權威人士解讀是反映中央領導人想法，「係狠狠咁摑咗特區政府一巴」，因港府欲為事件降溫以釋外界疑慮，但原來有關法律工具可成為北京的法律武器，有需要時用作對付異議人士。但他同時強調，如此解讀不合常理，看不出就算通過《逃犯條例》修訂，可以有任何法律理據作有關移交，「任何認識法律嘅人，聽到咁嘅講法，就應該直接駁斥呢啲權威人士啦！」

第時 有人小佢 習種老母, 都會送中.

第三種，普通市民都會奶野

係香港參加過反共集會既人，都會危害國家政權

香港唔會有希望架啦
比心機搵錢走佬啦

洗乜

黃台仰話你知 窮撚點樣移民
拼死一搏 流亡德國

準備一切

你想人哋收留你 就要做一單國際新聞出來

送終

重要無限追溯期 唔好以為之後唔做就冇事

黎緊參加六四晚會既 全部拉返大陸打靶

等同將國安法引入附件三？

即係唔使返支那如果係香港到唔遵守支那法例都可以送

係

777又被擺弄

吓? 同黨黎架喎！

唔撚明 假設真係比佢通過左
唔係無返過大陸犯事就無事?變撚左係香港都可以無神神比人拉返大陸?
咁唔撚洗立23條啦

擺到明係

你係香港示威 = 反中國控制既香港政府 = 反中國政府 = 顛覆國家政權 = 犯緊中國法 = 拉得

五毛和天真膠不敢面對

第三項最惡，根本係香港實施大陸法，想屈你想做你最易，做政治檢控

反共=自動變逃犯

根據條文香港警方要配合搜證同提供內地

真係出糧比人拉自己

cls

第4種
加拿大早排先奶野。
所以機會好大

香港就gg

直接送中緊係好過喺香港定罪

d好人好姐驚西未

下次咪試下嚮香港捉個加拿大人上去囉

香港食得屎

3同4
侵侵快撚D打到支那亡國喇

第三同第四，點解係逃犯，香港行大陸法麼?

痴鳩線， 3 同 4 根本係滅香港法律

上面講咗,香港等於中國

真係痴L線

facebook,高登,連登 up過野都中招
仲要有追朔力

睇返李明哲案d所謂證據

「2012年至2016年，被告人李明哲通過QQ空間、臉書、微信等社群網絡平台，大規模毀謗攻擊中國政府和國家社會制度的圖片違章，煽動他人顛覆國家政權。」

「2015年6、7月間，李明哲在馬速令等人與其通過網絡討論以暴力方法顛覆國家政權過程中，明確表示『我從來不覺得要排斥暴力革命』『暴動，遲早的』，煽動他人顛覆國家政權。」

連登仔十次都唔掂

第4係方便去咗外面讀書工作嘅朋友大力組織反中反共活動後用難民身分留低

求下天琦一出獄就好飛去外國，唔係實俾中共整死

到時唔拉邊個就知邊個係鬼？

直頭係23條超辣版

未有實名制，遲早都會行埋

勞改仲慘過打靶..

情況3 直頭係國安法喺香港實施，已經同逃犯條例無關

一早知佢籠嘢
過到真係仆得街

你唔係依家先知咁柒呀

三 四根本唔應該有 個目的好明顯 好嘔心
正常就得一同二 而加變咗一同二係附帶咁
我相信如果得一二都有反彈
但根本唔會反彈咁大

恭喜你瞓醒了

四嗰條嗰外國人喺指？

即係我英國國藉 但喺外國論壇話習包子
返香港探親嘅時候 你有權塔我去支那？
下???!!??!

好明顯係
呢度發表過反中言論既佢都可以將你送中

影撚哂你班傻仔啦

我係傻仔

癡線㗎
真心想知佢憑咩

連登開過post 留過言屌中共嘅

大家洗頭艇見

變左係大陸審 大陸坐監
佢地仲可以缺席審判 佢判左你有罪再捉都得

香港人被送集中營

開始聞到法西斯味 殺到埋身

三毛，死番支那啦！

我覺得等唔到出獄 呢頭一通過 果頭中共就要人

一國兩制蕩然無存

響連登叫中國做支那，或者支持侵侵制裁支那已經可以捉上去
支那起左好撚多集中營，唔好話坐監，到時隨時毒氣室都有得你受

網上言論

嘩！真係要置頂！文宣！！

第四項你好難怪外國都出聲
根本係可以打橫黎，而且仲可以繞過香港法庭

玩撚完

推

咁樣即係佢玩L晒啦，仲要有追溯期，即係是L但都可以拉人收家產

接唔接受舉報？ 例如有人曾經登報譴責中共

有冇巴打翻譯成英文，send俾外國啲官、雜誌社同論壇，等多啲人關注

7.1 冇人上街了
和諧社會gogogo

其實啲唔想返香港嘅留學生應該即喺當地宣傳，搞反中反共，然後就話送中條例會俾人送中申請難民庇護

其實真係痴撚線
到時候同事講一句 平反
比我cap圖報公安 咁係咪又捉先
跟本灰色位大把
屌佢老味 一國兩制喎 五十年不變喎
為左香港啲錢 乜撚野招都出晒
香港班議員同高官又係
為左錢 將成個香港既人民當係貢品咁拱手相讓
垃撚圾 重要交稅比你班撚屌自私精

直接車上去 咁就仆街

估就估到姐 估唔撚到真係咁明目張膽去做依件事
痴撚線中共

上街啦

你上連登開假膠post屌習大大一樣會比人拉

之前又話唔拉政治犯
改個名國家安全就拉得
好恐怖
隨時前幾年講嘅嘢都拉得

講過港獨自決嗰啲已經全部直接拉得啦

香港人 守住家業！

仲正過23條
直接關口交收擁抱蛆國

做OSH邊個國家容易技術移民？

sor 覆錯
對唔住各位大佬

我喺香港違反大陸嘅法例(但並無違反香港法例)係咪可以照樣直接引渡？

你依家上連登呢個回覆可能都有事

跟本參加過啲咩聚會集會有你相
就捉得上去勞改
真係官逼民反 其他人重要覺得無野
遲下係網上search 平反64
ISP公司比ip又捉得
同四圍裝cam無分別

以後再提港獨六四全部捉番大陸BBQ

咩以有，支聯辦話一定要有回溯架。

即係部去過遊行都終得返支那。全香港都係支那逃犯。

支那狗擺明拉鳩特朗普

支那今次贏哂

push

我估好多人會移民

cls, 咁連登仔全部都要拉上大陸啦

莫須有!!!

返大陸叫完雞洗唔洗比人捉返去14日

示威遊行都觸及啦

逃犯條例通過之後，等緊香港人既就係毒氣室同焚化爐

連登高登都係咁先了
維尼回血劍

屌那星好撚恐怖

繼64同97之後既移民潮又出現了

做個愛國愛黨的人

去親遊行 反政府
10萬人送返大陸
屌你老尾

我屌你老母今次真係同你博命

雖然都估到
但講到出哂面，收皮啦中共
天滅中共！

第四條直情係將香港嘅國際地位打返落嚟
精英唔會回流返香港 資金當然都係
外國嘅精英更加唔會想喺香港做嘢
仲關係到好多國際企業/中小企
連本地商家都將所有資金調去歐美 就係怕你炒家
估唔到連外國人都想管埋 包子係咪飲醉咗
Mola香港一鋪清袋啦 多謝支那雜帝

死 會唔會秋後算帳
睇怕連仔要準備清server

納粹德國用70年前既技術已經屠殺左600萬猶太人
支那要殺光香港700萬人，然後用蝗蟲黎填補殺掉既人口理論上唔係冇可能

兩登仔可送、兩登老闆縱容兩登仔可送⋯⋯
支聯會可送、蘋果落comment可送、肥佬黎可送⋯⋯
遊行過嘅可送，除左舔嘅無事，全香港人都可送⋯⋯
唔好以為新疆集中營離自己好遠。

癡撚線，越up越多。上網鳩up都俾人塔返大陸

同黨未夠資格，打工遮佢

連登文字獄

痴線 要推

都幾癲

即係廢老廢中既好人好者又有新定義

唔拉你地上去佢點樣繼續送多啲人落黎
加快換血

唔好話反共，就算奶共但響中共派系權鬥中站錯邊一樣會有事

係 有同事本身想買樓結婚 好似都有幾百粒
依家hold起咗 應該一通過咗就著手搞移民
因為佢哋想生小朋友

連爸爸平時口講話叫我咪搞事
都向喺澳洲嘅二叔打聽緊置業生活環境門檻嗰啲
但好似話澳洲歧視好嚴重 有啲驚
無得移嗰時就日日都想走
當到真係好似走得嗰下
原來會唔捨得 唔通過就唔使走

23條都唔改立

恭喜你首先係中国人

咁恐怖

澳洲racism真係好嚴重
D後生仔會係條街對住你大嗌fucking asian

逃犯條犯過咗就好人都有資格可以去德國申請庇... 呀係移民了

全民逃犯
全民難民

港共擺明係狗嚟唔話得事，作出一百句承諾都係廢既，話得事既一錘定音就收港共狗皮

點解我個親戚響悉尼30年都冇遇過？
歧視係有，但係咪真係咁普遍？

我同我老母攞咗居留權移咗民去外國
阿爸繼續喺香港做嘢做「太空人」
之前我都講話香港而家收得皮叫佢趁早遲職賣埋樓過黎（趁送中未過樓價未跌）
但係佢去到今日都仲係覺得留喺香港會冇事可以繼續賺錢食兩家茶禮
雖然知道佢不嬲都政治冷感甚至親建制，不過真係估唔到佢而家都仲會完全無動於衷

Push 比多啲人睇下 特別係個班失敗主義 咩都話冇希望個班 如何9號唔出黎 唔出聲 就以後都出唔到聲 仲要比支共迫害

9噏唔洗本？

希望快啲支爆

我二叔係獸醫 都曾經畀人白鴿眼
佢話啲人成日擺到明唔信你 面色好難睇
又好鐘意咩都投訴
佢話試過食食下飯 畀隔離枱話污糟低賤叫佢坐另一邊

其實細佬喺英國讀書(舊公務員制)
我以為係過去英國
但爸爸話要有個照應就死都想過二叔嗰邊
爸爸自尊心好強 我怕佢唔識能屈能伸
都唔知點勸佢好

係真㗎 我讀書個老師因爲我喺佢面前講中文
我臨走聽到佢唔知乜pig 佢成日都唔想教咁
可能我生得樣衰掛

二叔話會接納你喺自己人 但真係要一段時間先體現到
唉 邊到都唔想去 真心

就《逃犯條例》修訂，向美國白宮遞交聯署，如人數達10萬，白宮就必須回應。
2分鐘內可完成的行動，請大家幫幫忙。🙏🏻

*懶人包：*
🔺 政府建議修訂《逃犯條例》，大陸將來可與香港移交逃犯。

🔺 如大陸提出申請，證供由大陸提供，本港法庭 *必須假定* 其證供可信。

🔺 修訂涵蓋「嚴重罪行」，同時 *剔除大量商業罪行* 。

🔺 相關立法會會議原由最資深的涂謹申主持，建制派及秘書處 *漠視規程* ，要求撤換，更 *跳過排第二的梁耀忠*，推舉只排第三的石禮謙。

🔺 政府已提出 *繞過委員會* ，將草案直上大會，並於 *6月12日（星期三）進行二讀* 。

*6個問與答*
1⃣「台灣殺人案疑犯會逍遙法外！」
台灣陸委會已表明， 現時已可引渡，但香港 *修例後則不會接受。*

2⃣「香港有法庭把關！」
條例規定，本港法庭 *必須假定* 對方提供的證據可信，亦 *無權質疑* 對方審訊不公而拒絕申請。

3⃣「香港有特首把關！」
中港乃從屬關係。特首多番強調中央的言論， *北京亦已開腔支持* 修例，特首把關效果成疑。

4⃣「在兩地同屬犯罪方可引渡！」「不會引渡政治犯！」
*大陸常以其他罪名控告政治犯*。在香港售賣大陸禁書的姚文田，2013年被大陸控告「走私化工產品」，被判監10年。

5⃣「與美國何干？」
🔸 在港的外國人可能被移交大陸；
🔸 美國眾議員McGovern說，有關修訂《香港關係法》的議案，獲跨黨派支持， *很可能影響香港一系列的經濟優惠待遇*，包括獨立關稅區地位；
🔸 美國及德國的外交官員表明，如修例通過， *會考慮取消與香港原有的引渡協議*。

6⃣「我可以做甚麼？」
🔸 參與白宮聯署，並 *將此訊息轉寄其他親友*；
🔸 出席 *6月9日（星期日）* 的大遊行， *下午3時，銅鑼灣東角道* 出發；
🔸 繼續緊貼有關修例的消息，留意後續行動。

講打倒共產黨 可以送中

我自己都係喺嗰到讀書，亦都上堂講中文俾老師屌過，但我唔覺係歧視，因為你係去返學學英文，而且本身上堂同其他人講咩文都係騷擾其他人，有時7咗講句sor9ry咪算

第四項先癡線。就算條友外國屌過維尼，入到大陸都唔會直接呢個原因告你啦

以後去64晚會就送你終

係入到香港

我係話入到大陸都唔會直接告你顛覆政權之類，何況宜家入香港

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

而家睇呢篇潮文都笑唔出喇

其實咁樣諗諗吓，真心覺得好驚好恐怖

如果你係small potato 咪冇人理
否則就

我遲啲都會移
睇到自己既家園有一日被人破壞成咁，好sad
始終都係自己既根，唔捨得就一定

就算成功移民
見到香港變成咁真係好傷心
究竟我地做錯左咩事

又到桂民海變桂敏海

中國法例可以包全世界架

香港人真係要醒吓啦

班港女呀
殺到埋黎都仲要每個星期同"閨密"上大灣區做臭雞"吃貨"
港女臭雞

通過法例後 就會好似西藏咁樣 控制語言教育 唔俾香港人講廣東話 因為已經冇得反抗

唔推唔係人

真係有得屌好屌

過左條例就無啦

條例無限追朔期 你依家屌 遲下過左都可以塔你

你係香港得罪左有錢中國人>佢返中國畀錢啲官>求其作條罪香港政府實批>香港警察幫手拉你去中國>然後就冇然後啦

過左係香港屌完習大大就即刻可以去做難民，
快靚正，所以先想快啲過

可以追番之前嘅嘢，兩登仔全部送中

你out咗啦，宜家升呢變洗頭鐵

其實你已經奶左野 佢一過就憑呢句習包子就可拉你

「香港居民在香港觸犯涉及危害國家安全罪行」、「外國人在國外針對中國國家或公民犯罪而身在香港」姐喺有個外國人喺佢自己國家批評你中國政府黎香港玩幾日你又拉喇wo

係 旅遊業都死埋

通過左既話係香港買熊或者沽恆指都可以拉人封艇
睇淡香港（中國）股市即係顛覆國家啦

唔買中資股，危害國家安全顛覆國家主權，拉

連登9成人都串過維尼,大家到時一齊返大陸坐監
6月9號要出黎呀!

Facebook 出過post既都無可幸免

無啦 玩完

班建制派唔好諗住通過條條例咁開心

「顛覆國家政權」、「危害國家安全」、「洩露國家機密」呢啲虛無縹緲嘅罪名從來都係用喺自己友身上

E.g. 周永康，大搞紅歌，深紅式治川，最後都係被入「洩露黨和國家機密」

通過咗後，同維尼派打對台嘅，等著被肅清吧

出左黎先,起碼努力過,到時要怨都有資格怨,冇付出過既人冇資格怨

首先全民換證
再黎送中修例
時間非常配合

痴撚線...林鄭呢個仆街賊婆果然係賣盡港人!

肯定會整返幾個集中營!

廢老:好呀...我想聞隔離呀婆香好耐啦!

笨賊藍絲:一定要啲仔女入去集中營,咁就唔洗去交流團啦!

一國兩制言論自由條林奠幾撚時俾人拎嚟試習朝十大酷刑

第三第四 同"莫需有"有咩分別

第一日講逃犯條例就知道呢個情況啦！唔係既話d人驚閪咪!

遊行死
網上討論死
私下對話都死
100%全面提早一國一制
政府其實降溫都冇用
因為中共肯定有咁既野心
不如學林鄭揭開面具

連囝怕唔怕比人送上去

唉，無啦無啦

唔抗爭 實死

連登仔一車一車咁比人送中

冇

農夫與蛇既故事，農夫做錯左咩事？
中國最黑暗既日子裡面，香港一直幫中國買物資，突破國際制裁
改革開放，香港人提供資金技術管理經驗，中國經濟先有今日
結果當中國奪得香港主權之後，通通恩將仇報
香港最錯錯左覺得自己係中國一份子，然之後去幫呢個同納粹一樣邪惡既垃圾國家

請廣為轉發

03年出過嚟嘅全部同我出嚟

6月9日 反送中

一日冇為香港人嘅特首 一闈都係咁仆街

一日*

膠鐵，港豬澳，送中，一車車上

真香港人撚有700萬咩死緊幾百萬就得啦

Fucking criminal